“中國為最大威脅” 美參院情報委員會兩黨領袖發表共同聲明警告

資料照：共和黨聯邦參議員魯比奧（Sen. Marco Rubio, R-FL）2019年1月29日出席參議院情報委員會聽證會。

華盛頓—
美國國會參議院情報委員會兩黨領袖發表聯合聲明警告，中國共產黨不會放棄追求主導世界的野心，“中國對美國構成了最大威脅”。聲明呼應了美國情報總監拉特克里夫（John Ratcliffe）投書稱“中國是自第二次世界大戰以來對美國和世界民主自由的最大威脅”的論點。

參議院情報委員會代理主席魯比奧參議員（Sen. Marco Rubio, R-FL）和副主席沃納參議員（Sen. Mark Warner, D-VA）星期五（12月4日）發表聯合聲明力挺美國情報界領袖拉特克里夫此前一天在媒體的評論投書。

今年5月正式就任美國情報總監的拉特克里夫在文章中針對中國所構成的威脅提出警告，“北京打算在經濟、軍事和技術上主導美國和世界其他國家”。文章還提到，中國的經濟間諜手段是“搶劫、複製和替代”，中國竊取美國公司的知識產權，複製技術，然後在全球市場上替代美國公司。

“我們同意情報總監拉特克里夫的觀點，即中國對美國構成最大的國家安全威脅。我們的情報清楚顯示：中國共產黨將不惜一切代價發揮其影響力取得全球主導地位，”魯比奧和沃納在聲明中說。

“北京對美國社會的滲透是蓄意且陰險的，他們利用一切可用的影響力工具，以犧牲美國的利益為代價，加速自身的崛起。”

魯比奧和沃納的聯合聲明還說，中國企圖取代美國在世界的領導地位，並且希望將國際舞台重塑成他們想要的形象，這也對美國的民主價值構成了威脅。“中共專制領導人試圖威脅我們的言論自由、政治、技術、經濟、軍事，甚至威脅我們抗擊新冠病毒大流行病的努力，”聲明說。

參議院軍事委員會成員、共和黨聯邦參議員斯科特（Sen. Rick Scott, R-FL）星期五也在推特上轉發了拉特克里夫的撰文，並大力表示支持。

“我已經說了一段時間了：共產主義中國是我們的敵人，”斯科特在推特上說，“我們不能低估中國對美國和世界其他相信自由和民主的人所構成的威脅。”

眾議院外交事務委員會首席共和黨議員麥考爾（Rep. Michael McCaul, R-TX）也在推特上回應拉特克里夫的文章。

“中國共產黨是世代威脅，應對他們惡意的所作所為不能是眾多優先事項的其中之一，而必須是自由世界的組織原則，”麥考爾在推特上說。

參議院情報委員會的兩黨領袖表示，美國不會坐以待斃。魯比奧和沃納在聲明中繼續說道，“這是關鍵的分水嶺時刻，我們必須堅守立場，美國不可以也不能接受北京在無視國際法律規範和嚴重侵犯人權的情況下尋求主導地位，以實現他們的目標。”

魯比奧和沃納呼籲國際社會展開合作。聲明說：“向北京和世界傳遞的信息是，中國的行為是不能被容忍的，我們與盟友和夥伴將密切合作以民主價值對中國行為進行挑戰。”

儘管華盛頓的朝野政治氛圍分裂，但國會兩黨在對抗中國威脅的問題上態度和主張有著明顯的高度共識。眾議院情報委員會主席、民主黨聯邦眾議員希夫（Rep. Adam Schiff, D-CA，中文名謝安達）星期四也發表一份針對中國措辭強硬的書面聲明。聲明要求“情報界必須重新平衡其焦點和資金，以更有效地應對中國對我們國家安全構成的一系列威脅。”

今年十月，希夫曾在華盛頓智庫發表演說，呼籲美國情報界需要藉助人工智能等更多元的技術和方式，加深對中國的認識，以應對中共政權對全球自由和安全構成的多方面挑戰。

希夫說，美國對中國問題的最大誤解，就是假設中國的經濟增長、讓中國融入世界將帶來政治上的自由化。他說：“我們花了很長時間才充分認識到，中國政府已經找到了一種既能提高人民經濟生活水平、又能在政治和言論上以倒退方式控制國家的方法。”

華盛頓政治圈對於北京當局展開政治改革的期望已幾近幻滅。美國國務卿蓬佩奧也做出了和希夫觀點類似的講話。蓬佩奧星期五在推特上發視頻稱，“數十年來，全世界一直希望經濟整合將帶來政治自由化，這是我們的中國幻想。它沒有發生，”蓬佩奧在視頻中說， “中國共產黨從來就沒想過要表現得像個正常的政權。”

蓬佩奧強調，現在進行的“不是美國對抗中國，而是自由對抗暴政”。

兩黨共識=兩黨參議員共識

我登冇表過態唔計數

拜燈同佢班小丑唔係咁講架噃 雖然好快拉哂去坐監

牙祖: 俄羅斯先係最大威脅

民主黨：中国為最大威脅，但要令中国守規矩，要同中国又傾又砌

用愛感化中共

78歲(準備坐監)

兩黨共識撚又贏

支那為人類最大威脅

登講左唔會取消關稅住，等佢同盟友講完點對付中國先決定點搞

晒氣
拜登一上台就可以將焦點轉移返去國內疫情、黑人人權、環保、經濟之類，跟住同支那簽份象徵式協議咪當ko咗支那你吹得佢脹咩

China Joe: Russia 先係

咪睇下拜登條契弟做到d乜出黎囉

但拜登個班底d工作能力

呢幾日發生咁多事，我登粒聲都冇出過就知道咩事啦

黃之鋒老懷安慰

德國：am i a joke to you?

德國：am I a joke to you?

蓬佩奧強調，現在進行的“不是美國對抗中國，而是自由對抗暴政”。

好型